# 外部仕様

1. 拡張機能アイコンを押す
2. snipping toolみたいにマウスドラッグで商品情報あたりを長方形で囲む。
3. 商品情報が抽出され、ブラウザのDBに格納される。
4. 拡張機能アイコンで右クリックして「カートの中身を表示」を押すと、今までのデータがズラッと表示される。
   - マウスドラッグで画像を囲んだ場合、画像も表示される。



# 課題

- 拡張機能アイコンを押すと、長方形で選択できる状態にするのが難しい

- 長方形内からサムネ画像、商品名を抽出するのが難しい
  - サムネ画像：長方形を画像としてアウトプットする必要がある。
  - 商品名：長方形内で選択されたテキストから商品名を抽出するのが難しい。
  - 長方形でするならテキストデータで拾うには、画像としてアウトプット→その画像からテキストを抽出、とする必要がありそう
    - テキストデータは長方形内で切れない（長方形とか関係なく右端まで続く）ため。

- 拡張機能アイコンで右クリックしたときのメニューをカスタマイズできない



# 使用言語

- chrome extensionなので必然的にJavaScript
  - Web APIを自作する場合はそのAPIを作る言語は任意。AI機能つけるならpythonか？
    - JavaScriptでも最低限の形態素解析はkuromoji.jsで使える





